% !TeX spellcheck = <none>
% !TeX encoding = UTF-8

% Preamble
\documentclass[12pt, a4paper]{article} % Style and Pagesize
\usepackage{a4}

% Packages
\usepackage[T1]{fontenc}    % render fonts properly
\usepackage{lmodern}        % other font to get proper full text in PDF
\usepackage [autostyle=true]{csquotes} %for automatic language dependent quotation marks
\usepackage{amsmath} 		% Advanced math typesetting
\usepackage[utf8]{inputenc} % Unicode support (Umlauts etc.)
\usepackage[ngerman]{babel} % Change hyphenation rules		!!! change language here !!!
\usepackage{graphicx}	 	% Add pictures to your document
\usepackage{listings} 		% Source code formatting and highlighting
%\usepackage{pgfplots} 		% for plot and interpolation
\usepackage{multirow}		% for table
\usepackage{multicol}		% column
\usepackage{caption, subcaption}
\usepackage{tabularx}		% better tables
\usepackage{amssymb}		% Math in Tabularx
\usepackage{fancyhdr} 		% header and foot
\usepackage{algorithm, algpseudocode}	% Pseudocode and Algorithms
\usepackage{csquotes}		% enquote für ""
\usepackage{svg}
\usepackage{seqsplit}
\usepackage{array,booktabs,arydshln,xcolor}
\usepackage{float}
\usepackage{rotating}

% Links, coloring and pdf-meta data
\usepackage{hyperref} 		% Add a link to your document
\hypersetup{
	colorlinks = true,		% true -> links are colored, false-> frames are shown
	linkcolor=blue,
	citecolor=orange,
	urlcolor=blue,
	pdfauthor  ={Felix Ziola},
	pdftitle   ={Interaktive Darstellung des Raytracing Prinzips},
	pdfsubject ={Expose},
	pdfkeywords={Raytracing},
	%hidelinks				% Hide all links, usefull for printing
}

% TikZ Package
\usepackage{tikz} 			% to generate custom vector pictures
\usetikzlibrary{positioning,calc,shadings,intersections, arrows.meta, shapes.arrows, shapes.misc, fadings, shadows} % shadows 

\newcommand{\xAchse}{x}
\newcommand{\yAchse}{y}
\newcommand{\zAchse}{z}
\newcommand{\AngleOnEllipse}{\phi}
\newcommand{\AngleToUpper}{\theta}

\DeclareListParser{\MyListParser}{|}


% Biber for Bibliography
\usepackage[backend=bibtex, style=alphabetic]{biblatex} 		% use biber with biblatex, style = numeric also possible ---- NO I USE BIBTEX CUZ I DONT HAVE BIBER
\ExecuteBibliographyOptions{sorting=nyt, 	% sorting Author, Name, Year
	bibwarn=true, 							% show backend problems
	isbn=false, 							% disable isbn 
	url=false 								% disable url 
}
\addbibresource{Bib/quellen.bib}
\addbibresource{Bib/shortlinks.bib}
\addbibresource{Bib/usedTech.bib}
 %csquotes - automaticall convert quotation marks
\MakeOuterQuote{"}

\newenvironment{simplechar}{%
	\catcode`\$=12
	\catcode`\&=12
	\catcode`\#=12
	\catcode`\^=12
	\catcode`\_=12
	\catcode`\~=12
	\catcode`\%=12
	\catcode`\"=12
}{
}

% Name, Titel and more
\author{Felix Ziola} 				% The authors name
\title{\small Fakultät Informatik und Automatisierung\\ Technische Universität Ilmenau\\
	\mbox{  }\\
	\LARGE Bachelorarbeit: \\
	Interaktive Darstellung des Raytracing Prinzips} % The title of the document
\date{Stand \today{}} 

% Header and foot
\pagestyle{fancy}  			
\fancyhf{}

\renewcommand{\headrulewidth}{0.5pt}	% Headerline thickness
\lhead{}								% left text in header 
\chead{}								% center text in header 
\rhead{\leftmark}						% right text in header 

\renewcommand{\footrulewidth}{0.5pt}	% same for foot
\lfoot{}							
\cfoot{\thepage}
\rfoot{}


% Begin Dokument
\begin{document}
	\begin{titlepage}
		\maketitle{}				 % Generate title
		\thispagestyle{empty}
		\begin{center}
			\normalsize{Betreuer: Dr.-Ing. Ulf Döring} \\
			\normalsize{Betreuender Hochschullehrer: Prof. Dr.-Ing. Mäder} \\
			\vspace{1cm}
			\normalsize{Fachgebiet Data-intensive Systems and Visualization}
			\vspace{1cm}
		\end{center}
		\begin{abstract}
			\noindent
			In dieser Bachelorarbeit wird die Umsetzung und Lehre des Algorithmus \enquote{Raytracing} untersucht. Dabei wird insbesondere auf den Aspekt interaktiver Lehrmöglichkeiten und deren Einsatz in der Computergraphik  eingegangen. Die Erkenntnisse dieser Untersuchung wurden genutzt, um eine browserbasierte Anwendung zu erstellen. Diese Anwendung kann unter anderem von Studierenden zum eigenständigen Lernen und von Lehrenden zur Demonstration von Raytracing oder der Erstellung von Graphiken für die Lehre genutzt werden.
		\end{abstract}
	\end{titlepage}

	\pagenumbering{roman}
	
	\tableofcontents			% Generate table of contents
	
	\newpage
	
	%\listoffigures				% List of all figures
	%\listoftables				% List of all tables
	%\listofalgorithms			% List of all algorithms

	\newpage

	\pagenumbering{arabic}		% Page numbers
	\include{f_introduction/introduction}
	\include{f_function/function}
	\include{f_execution/execution}
	\include{f_evaluation/evaluation}
	\include{f_summary/summary}

	\printbibliography[heading=bibintoc,title={Literatur}]
	\include{Attachments/attachments}
\end{document}